'\" t
.\"     Title: qt5options
.\"    Author: Lauri Watts <lauri@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 4 червня 2016 року
.\"    Manual: Документація до програм командного рядка Qt
.\"    Source: KDE Frameworks Qt 5.4
.\"  Language: 
.\"
.TH "qt5options" "7" "4 червня 2016 року" "KDE Frameworks Qt 5.4" "Документація до програм команд"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------




.SH ""
qt5options \- Загальні параметри командного рядка для всіх програм, заснованих на наборі інструментів Qt

.SH ""
.HP \w'\fB\fIпрограма\ Qt\fR\fR\ 'u
\fB\fIпрограма Qt\fR\fR  [\fB\-style=\fR\ \fIстиль\fR\ /\ \fB\-style\fR\ \fIстиль\fR]  [\fB\-stylesheet=\fR\ \fIтаблиця\ стилів\fR\ /\ \fB\-stylesheet\fR\ \fIтаблиця\ стилів\fR]  [\fB\-widgetcount\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-qmljsdebugger=\fR\ \fIпорт\fR]  [\fB\-platform\fR\ \fIназва_платформи[:параметри]\fR]  [\fB\-platformpluginpath\fR\ \fIшлях\fR]  [\fB\-platformtheme\fR\ \fIтема_платформи\fR]  [\fB\-plugin\fR\ \fIдодаток\fR]  [\fB\-qwindowgeometry\fR\ \fIгеометричні\ параметри\fR]  [\fB\-qwindowicon\fR\ \fIпіктограма\fR]  [\fB\-qwindowtitle\fR\ \fIзаголовок\fR]  [\fB\-reverse\fR]  [\fB\-session\fR\ \fIсеанс\fR]  [\fB\-display\fR\ \fIназва_вузла:номер_екрана\fR]  [\fB\-geometry\fR\ \fIгеометричні\ параметри\fR]  [\fB\-dialogs=\fR\ \fI[xp|none]\fR]  [\fB\-fontengine=\fR\ \fIfreetype\fR]  [\fB\-h,\ \-\-help\ та\ \-?\ у\ Windows\fR]  [\fB\-v\ \-\-version\fR] 



.SH "Параметри"


.PP
Для всіх програм на
Qt(TM)
можна застосовувати такі параметри:




.PP
\fB\-style=\fR \fIстиль\fR / \fB\-style\fR \fIстиль\fR
.RS 4


Встановити стиль графічного інтерфейсу програми\&. Можливі значення залежать від налаштувань системи\&. Якщо Qt зібрано із додатковими стилями або має додаткові стилі як додатки, доступ до них можна буде отримати за допомогою параметра командного рядка \-style\&.

.RE
.PP
\fB\-stylesheet=\fR \fIтаблиця стилів\fR / \fB\-stylesheet\fR \fIтаблиця стилів\fR
.RS 4


Встановити таблицю стилів програми\&. Значенням має бути шлях до файла, що містить таблицю стилів\&.
.RE
.PP
\fB\-widgetcount\fR
.RS 4


Вивести діагностичне повідомлення наприкінці\&. Повідомлення міститиме дані щодо кількості віджетів, які не знищено, та максимальної кількості віджетів, які працювали одночасно\&.
.RE
.PP
\fB\-reverse\fR
.RS 4


Встановити напрям компонування вікна програми у значення
Qt::RightToLeft\&. Цей параметр призначено для полегшення діагностування проблем\&. Ним не варто користуватися для остаточного робочого варіанта програми\&. Типове значення автоматично визначається на основі даних щодо локалі користувача (див\&. також
QLocale::textDirection())\&.
.RE
.PP
\fB\-qmljsdebugger=\fR \fIпорт\fR
.RS 4


Задіяти засіб діагностики QML/JS на вказаному порті\&. Значення слід вказувати у форматі port:1234[,block], де значення \(Foblock\(Fc є необов\(cqязковим\&. Воно наказує програмі чекати, доки засіб діагностики із нею не з\(cqєднається\&.
.RE
.PP
\fB\-platform\fR \fIназва_платформи[:параметри]\fR
.RS 4


Вказати додаток Qt Platform Abstraction (QPA)\&.
.RE
.PP
\fB\-platformpluginpath\fR \fIшлях\fR
.RS 4


Вказати шлях до додатків програмної платформи\&.
.RE
.PP
\fB\-platformtheme\fR \fIтема_платформи\fR
.RS 4


Вказати тему для програмної платформи\&.
.RE
.PP
\fB\-plugin\fR \fIдодаток\fR
.RS 4


Вказати додаткові додатки для завантаження\&. Можна вказати декілька таких аргументів\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowgeometry\fR \fIгеометричні параметри\fR
.RS 4


Вказати геометричні параметри головного вікна за допомогою синтаксису X11\&. Приклад: \-qwindowgeometry 100x100+50+50
.RE
.PP
\fB\-qwindowicon\fR \fIпіктограма\fR
.RS 4


Встановити типову піктограму вікна\&.
.RE
.PP
\fB\-qwindowtitle\fR \fIзаголовок\fR
.RS 4


Встановити заголовок для першого вікна\&.
.RE
.PP
\fB\-session\fR \fIсеанс\fR
.RS 4


Відновити стан програми з попереднього сеансу\&.
.RE
.PP
\fB\-display\fR \fIназва_вузла:номер_екрана\fR
.RS 4


Перемкнути дисплей у X11\&. Перевизначає змінну середовища DISPLAY\&.
.RE
.PP
\fB\-geometry\fR \fIгеометричні параметри\fR
.RS 4


Вказати геометричні параметри вікна для головного вікна у X11\&. Приклад: \-geometry 100x100+50+50\&.
.RE
.PP
\fB\-dialogs=\fR \fI[xp|none]\fR
.RS 4


Доступний лише для \-platform windows\&. Якщо вказано \(Foxp\(Fc, використовувати діалогові вікна у стилі XP\&. \(Fonone\(Fc вимикає такі налаштовування\&.
.RE
.PP
\fB\-fontengine=\fR \fIfreetype\fR
.RS 4


Використовувати рушій обробки шрифтів FreeType\&.
.RE

.PP
\fB\-h, \-\-help і \-? у Windows\fR
.RS 4


Вивести список усіх параметрів та опис програми\&.
.RE
.PP
\fB\-v \-\-version\fR
.RS 4


Вивести рядок версії програми\&.
.RE





.SH "Прочитайте також"

.PP
\fIkf5options\fR(7)



.SH "Автори"

.PP
Автором першої версії сторінки довідника є
Lauri Watts
<lauri@kde\&.org>
.PP
Оновлено до Frameworks 5
Burkhard L\(:uck
<lueck@hube\-lueck\&.de>
.PP
Інформацію для цієї сторінки man запозичено з
\m[blue]\fBдокументації до QApplication\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2,
\m[blue]\fBдокументації QGuiApplication\fR\m[]\&\s-2\u[2]\d\s+2
та
\m[blue]\fBдокументації з QCommandLineParser\fR\m[]\&\s-2\u[3]\d\s+2\&.


.SH ""
.PP
\fBLauri Watts\fR <\&lauri@kde\&.org\&>
.RS 4
.
.RE
.PP
\fBBurkhard L\(:uck\fR <\&lueck@hube\-lueck\&.de\&>
.RS 4
.
.RE
.SH ""
.IP " 1." 4
документації до QApplication
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qapplication.html#QApplication
.RE
.IP " 2." 4
документації QGuiApplication
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qguiapplication.html#QGuiApplication
.RE
.IP " 3." 4
документації з QCommandLineParser
.RS 4
\%http://doc.qt.io/qt-5/qcommandlineparser.html
.RE
